\cours
%
Le mouvement d’un corps — d’un objet d’étude —  est le changement de sa position dans l’espace au cours du temps.\\[5mm]
%
Un mouvement est défini par sa \uline{trajectoire} et sa \uline{vitesse}, ainsi que sa variation de vitesse.\\[5mm]
%
La trajectoire est l’ensemble des positions occupées par le corps dans le temps.\\
La trajectoire peut être :
\begin{itemize}
\item Une droite
\item Un cercle, ou un arc de cercle
\item autre...\\
\end{itemize}
%
La vitesse peut varier ou être constante.